最後一代香港人

大家作為最後一代香港人，想留低啲咩係歷史？後世會點評價香港人呢？

無論你係留係香港定移民外國，你生嘅細路只會係中國人，英國人，加拿大人，台灣人等等，但絕對唔會係即將絕種嘅香港人。

絕種都冇所謂啦

so sad

你話最後一代就最後一代？你灰心就真係最後一代喇，畀啲鬥志啦，歷史上其他國家嘅人奮鬥得勁過慘過香港人多多聲

新一代都係混左大陸血

我唔信血統論，我相信人嘅身份認同同佢成長環境有關。
但你依家出街望下啲細路，或者同佢傾下計。
先唔講有啲用英文或普通話做母語，就算用粤語做母語都講緊“我是中國人”，第一個反應唔係講“我係香港人”。

問：點睇有D人由細到大凈系睇TVB唔會轉台？

唔係好明你想問咩。
不過我都睇左tvb好多年，都係近三四年無睇

認同亞視有高質，但2012年已經無睇亞視
我細過係主睇亞視，之後tvb+atv都睇，再後期就只睇tvb，之後就依家咁，屋企連電視都無
Btw，做咩變左傾電視

講民主理念太離地
講政治論述太抽象
講族群身分太複雜

但 睇電視 呢個行為系以上三個議題既體現

願聞其詳
但我依家連電視都無睇，咁又代表咩呢？

97前英國政府畀香港人兩個選項：無線 or 亞視
今天中國政府畀香港人五個選項：翡翠台 翡翠二台 翡翠五台 高清翡翠 互動新聞台

你覺得邊個民主D？

咁緊係97前

600戶機頂盒好似 特首選委 咁代表大多數香港觀眾
大部分商家同香人亦endorse呢個一台獨大既局面
民主黨議員甚至動議討論亞視（呢個選項）存在既必要性

會否 大一台／大一統 先系香港民族既核心價值？

睇電視定義既 香港人 系文化國族認同

睇TVB既系香港人(loyal to HK)？定系loyal to TVB？

睇 以前既TVB 先系香港人？
今時今日TVB已畀中共收編
期望TVB體制內改革變番 以前既TVB？

睇TVB + ATV先系香港人？
ATV冇左等於香港人絕後？

我認為睇電視只係part of 香港人，唔係唯一嘅定義，不過係共同嘅文化回憶，而依種文化回憶有異於香港以北嘅人類。因為當年嘅香港電視明顯有異於中國電視（雖然今日都有異，但我相信唔會耐得去邊）。

所謂邊種文化先係真香港人，其實無特定定義。只係現時香港出現一班有相同文化認同嘅人，我哋比依班人一個名叫「香港人」，「香港人」只係一個名，可能另一個時空就叫「港英人」或者「香城人」…，只係名一個，重點係堆人，堆文化，堆共同認同感…異於另一族群。
我相信五十年後，住香港嘅中國人一樣會自稱「來自香港」，但個種「來自香港」嘅人同我依家所稱呼嘅「香港人」將會係兩個種族。

我又唔覺得香港人好endorse依個局面喎。
至少我見hktv，viutv開台，香港人都唔抗拒。不過我認為香港睇電視班人始終鐘意睇tvb嘢多過睇viutv。
至於奇妙電視…sorry，我上星期有次去人哋屋企食飯先知原來開左台

不要像當時中英談判的香港人般沉默，間接賣港

樓主請唔好應五毛

「間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB」

這個statement不是鳩噏而是fact

中國人既成長：
紅領巾
唱國歌
共青團
第一次用簡體字寫／收到既情信
高考
戶籍
QQ號／wechat號
連中國人出世之前既一胎政策
全部意義都系由共產黨賦予
否定／打倒共產黨系米等於否定自己既人生？

香港人既成長：
卡通TVB
劇集TVB
音樂TVB
體育TVB
新聞TVB
時事TVB
Ocamp 聯歡 婚宴 玩TVB獎門人遊戲
連香港人出世果間醫院病房部電視都長開播住TVB
否定／打倒TVB系米等於否定自己既人生？

咁係因為無得選擇，而唔係鐘意TVB。
事實上後期嘅ATV水準大家有目共睹，TVB係免費電視唯一選擇，唔代表佢哋endorse TVB，依個係有限選擇下嘅BEST CHOICE。
如果真係endorse TVB，唔會有鋪頭特登sell自己有now tv 棟個牌出嚟。
而且，我最近都見到有啲食肆係有放LifeTV，唔單播TVB。

例如好多鋪頭只會播收音機，唔通佢哋鐘意聽收音機多過睇電視？當然唔係，我相信好多係因為鋪頭環境唔可以放電視。
有限制下作嘅選擇，唔代表真心鐘意。
同埋，依個年代，電視嘅影響力係相對以前下降左，好多人已經唔睇電視。

FOR 中國人，係。

FOR 香港人，唔係。
TVB對香港人有一定影響力，但唔係去到黨個種。
你人生都唔會得睇電視啦，何況TVB？
正如我上面講左，電視 特別對新一代 影響力已經大不如前。
你諗下以前TVB劇集主題曲幾多人聽？但今日嘅主題曲....？
以前睇TVB卡通，但今日細路仔已經識上網DOWN日本動畫。

所以我話TVB係香港人其中一種「回憶」，係因為TVB已經變左，唔再好似以前咁有影響力。
後生一輩反TVB都只係反依家嘅TVB，我未聽過有人拎TVB嘅舊劇出嚟鞭屍，鬧嘅只係依家嘅TVB。所以香港人無否定以前嘅TVB。即使否定，我唔認為TVB對香港人嘅文化影響有咁深...

共產黨從制度影晌中國人
中國人對共產黨系 順從
TVB從生活上影晌香港人
香港人對TVB系「個人意志」選擇

紅字以TVB本位思考既香港人思考限於TVB主題曲冇以前咁多人聽 + 緬懷金曲與經典
以共產黨本位思考既中國人思考限於共產主義冇以前咁多人相信 + 緬懷毛左時期

兩者都系 一台獨大 or 一黨專政 既結果

但港人懷緬嘅TVB年代正正就係TVB同ATV鬥得最激嘅年代，所以當時嘅TVB唔係一台獨大。其間甚至有佳視出現。
你係咁講TVB先用TVB答你
共產黨控制中國所有嘢，但TVB只係電視中再嘅其中一part，唔係香港人全部。

再講多少少，香港人其實真正係懷緬整個電視撈飯年代，TVB只係其中一個代表。

我系咁講 共產黨 先用 TVB 做類比
如果講 國民黨 會用 ATV 做類比

ATV（麗的）作為香港第一間電視台
冇先做好營運
而系真心膠地做製作同創作
到後來畀 唱片公司 廣告公司 邊緣化
令 收視＆收入 雙雙仆直
都仍然系2000年改革營運模式
造就後來 因外判而興盛既粵語配音 外購韓劇同game show既時代

國民黨 作為中國第一個執政黨
冇先去剿匪
而系真心㬵地抗日同容共
到後來畀 共諜滲透 美帝放棄
令 國軍&國民 敗走台灣
都仍然系1987年開放黨禁報禁
造就後來 因大學教育普及而提升公民意識 政黨輪替而加快台灣進入民主時代

唔明你地理條傻仔五毛做咩野，佢連大前題都有問題，同佢討論都嘥氣。

你指邊方面唔掂

大前題都有問題<--

港英奴死晒係好事黎

其實離曬題
咁究竟你想表達咩？
香港人鐘意TVB一台獨大？
我已經講左香港人係鐘意有競爭嘅電視汁撈飯年代
再者，即使香港人鐘意TVB獨大(我重申我唔認同)，香港人都係異於中國人。
例如朝鮮(北韓)同中國都係共產黨國，但大家明顯唔認同朝鮮人(北韓人)等同中國人。

請睇返#12
Btw, 你會唔會嘗試回答自己既提問

No, 同樣「中國人唔鍾意共產黨一黨獨大」
只系「一台獨大」與「一黨獨大」性質相同」
即系「香港人對睇電視既取態」與「中國人對執政黨既取態」性質相同

呢種講法同話「中國人系鍾意國共之間有競爭既民國年代」一樣倒果為因（從結果推斷當時既人無政黨輪替概念）

請問我之前邊個reply令你覺得我話香港人等於中國人

最初你問我點睇TVB，咁我未答反你囉
之後越講越遠，我一直都問你想表達咩
講香港人異於中國人係我嘗試推論你想講嘅嘢而作出嘅回覆，不過你話你唔係想表達依樣嘢，咁可以無視左佢。

未來撚都講左10年後都同化晒,你係到鳩UP可以改變到要發生既事?on柒鳩

個個咁灰就梗係死

搬龍門你第一

無論你系睇本地電視定外國頻道，你生既細路只會系睇TVB，睇vivTV，睇奇妙電視，睇維基台，睇Netflix TV等等，但絕對唔會系睇ATV既香港人。

希望咁表達你會易明D

我認同呀，而且TVB會變到同中國電視相近。所以我話下一代只會係中國人，唔再係香港人(即使係純香港人後代)

修正少少先，唔應該單話TVB變，應該係成個香港電視變，更正確講係香港整個環境(電視係其中一環)變到無異於中國。
即係一直所講嘅廣東香港市。

唔明白點解要刻意spin做「TVB因為共產黨而変差」
TVB就系電視界共產黨
共產黨就系政治界TVB

TVB變差因為一台獨大（香港人共業）
共產黨變差因為一專政（中國人共業）

如果香港下一代只會系睇TVB成長
對香港電視史只有TVB史觀而冇ATV史觀
你會在乎嗎？

如果中國下一代只會系中共統治下成長
對中國歷史只有共產黨史觀而冇國民黨史觀
你又會在乎嗎？

再將兩者合番埋：

點解我咁強調TVB同共產黨，係因為我覺得變差還變差，變中國化還中國化。

姐係如果TVB單單只係變差，但差得嚟仍然係獨特文化，咁只係香港人變差，但香港人仍然係一個獨立嘅族群。如果係咁嘅話，老實講我真係無咁sad

但如果TVB個種變差伴隨住中國化，咁香港人就會比中國人同化而令香港人消失，咁樣我會care好多，亦係我所講嘅滅族。

香港人真係抵撚死 次次有機會都係鬼打鬼 圍內玩私鬥 垃圾民族好行唔送

無須介意是否中國化
亦唔駛如果
因為事實就系：

香港人生活系有 香港特色既影視娛樂文化, i.e. TVB
中國人生活系有 中國特色既社會主義制度, i.e. 中共

係咩
但我感覺香港越嚟越多中國式譯名同字眼。
我亦見過幾次TVB係新聞台唔小心出左簡體字幕(雖則我屋企已經無左電視，都要咁啱比我係人哋度見到 )

諗返起以前同宜家相比真係小露寶
好懷念港英時代